%-*-coding:UTF-8-*-
%hypoDD_intro.tex
%翻译彭志刚的hypoDD tutorial
\documentclass[hyperref,UTF-8,twoside]{ctexart}
\newcommand{\cndash}{\rule{0.2em}{0pt}\rule[0.35em]{1.6em}{0.05em}\rule{0.2em}{0pt}}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\usepackage[CJKbookmarks=true,colorlinks,linkcolor=blue, citecolor=blue]{hyperref}%网路链接
\geometry{a4paper,centering,scale=0.8}
\usepackage[format=hang,font=small,textfont=it]{caption}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{fancyvrb}%抄录环境
\usepackage{minted}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setminted{linenos, frame=leftline, xleftmargin=2pc, numbersep=6pt}
\setminted[console]{linenos=false, frame=none, fontsize=\small}
\title{\heiti hypoDD使用入门}
\author{\kaishu 王亮}
\date{2015年8月15日}
\bibliographystyle{unsrt}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newtheorem{thm}{定理}
\begin{abstract}
\emph{这是彭志刚教授相关网页上hypoDD程序使用教程的翻译，欢迎来信与译者交流：wangliang0222@foxmail.com。}
\end{abstract}
\emph{原文翻译如下：}

此网站(原网站\url{http://geophysics.eas.gatech.edu/people/cwu/teaching/hypoDD/hypoDD.html})
是一个关于如何使用著名的hypoDD程序(Waldhauser and Ellsworth, BSSA, 2000)来计算双差震源重定位的简短教程。
此教程原为彭志刚教授所写，然后由他的学生吴春权(音)整理。
此教程是彭志刚教授在2011年春季为佐治亚工学院的地球物理研究生提供的『观测地震学』讲座课程的一部分。
\section{hypoDD入门}
\begin{minted}{console}
$ source ~/.bashrc
\end{minted}
\subsection{hypoDD包概述(摘自hypoDD手册)}
\begin{itemize}
\item HypoDD是一个FORTRAN计算机程序包，用Waldhauser和Ellsworth (2000)的双差计算方法进行地震重定位。
\item 如果两个地震的震中距离远小于震中距和速度差异的尺度，震源和一个普通台站间射线路径会和整个射线路径类似(Frechet, 1985; Got et al., 1994)。
双差方法(Waldhauser和Ellsworth, 2000详细阐述过)充分利用了这一点。
在这种情况下，被一个台站观测到的两个事件走时的差异能够用于事件间的高精度空间上的偏移距。
\item HypoDD为记录到震相的台站计算层状速度模型(此模型的速度仅与深度有关)的走时。
用奇异值分解(SVD)或者共轭梯度理论(LSQR, Paige and Saunders, 1982)的加权最小平方使在各台站上的地震组合的双差残差最小化。
通过迭代找到解：不断调节相邻震源组合间的速度差异，位置和偏微分在每一次迭代后进行更新。
算法的细节可在Waldhauser and Ellsworth (2000)中找到。
\end{itemize}
\subsection{源代码、用户指南和相关出版物}
\begin{itemize}
\item 最新版的hypoDD 1.1版本下载地址：\url{http://www.ldeo.columbia.edu/~felixw/HYPODD/HYPODD_1.1.tar.gz} 。
\item 用户指南可见：\url{http://www.ldeo.columbia.edu/~felixw/papers/Waldhauser_OFR2001.pdf} 。
\item 有关双差理论的更多内容，请见Felix Wauldauser博士的网站：\url{http://www.ldeo.columbia.edu/~felixw/DD.html} 。
\end{itemize}
\subsection{hypoDD包里包含的软件}
\begin{itemize}
\item『ph2dt』程序用来将目录中的P-和S-震相数据转化为适合hypoDD的文件。
\item『hypoDD』程序基于ph2dt输出的目录到时和/或互相关差分走时进行双差重定位。
\item 其他。
\end{itemize}
\subsection{如何在佐治亚工学院地球物理实验室运行程序}
\begin{itemize}
\item hypoDD已经安装在~\verb+/usr/local/geophysics/bin/+。
\item 要在你的账户下能使用，在你的~\verb+~/.bashrc+下加入下面这一行

~\verb+export PATH=/usr/local/geophysics/bin/:$PATH+

\item 运行仅需输入命令：hypoDD、ph2dt
\end{itemize}
\section{hypoDD程序的例子}
\subsection{解压hypoDD例子}
\begin{itemize}
\item 让我们从hypoDD程序中的第一个例子开始。请用下面的命令解压这些例子

~\verb+tar zxvf /usr/local/geophysics/src/HYPODD/HYPODD_examples.tar.gz+
\end{itemize}
\subsection{运行头两个例子}
\begin{itemize}
\item 请前往路径~\verb+HYPODD_examples/example1+，按照Readme重新做一遍他们的结果。然后用Matlab脚本画出结果。
\item 请前往路径~\verb+HYPODD_examples/example2+，按照Readme重新做一遍他们的结果。然后用Matlab脚本画出结果。
\end{itemize}
\section{如何从波形互相关获得差分走时}
\subsection{程序计算波形互相关和时间延迟}
\begin{itemize}
\item 请用下面的例子学习如何使用\verb+sac_wfcc+程序计算波形互相关和时间延迟。
\begin{Verbatim}[fontsize=\small]
tar zxvf /data/teaching/EAS8803_S08/hypoDD/CAD_wfcc.tar.gz
cd CAD
vi Readme
\end{Verbatim}
\item 然后按照Readme的每一步学习如何使用这个程序。
\end{itemize}
\subsection{用波形互相关计算差分走时的例子}
\begin{itemize}
\item 请用下面的例子学习如何从波形互相关计算差分走时，并在hypoDD程序中用其生成\verb+dt.cc+。
\begin{Verbatim}[fontsize=\small]
tar zxvf /data/teaching/EAS8803_S08/hypoDD/hypoDD_example1_wfcc.tar.gz
vi Readme
\end{Verbatim}
\item 然后用按照Readme的每一步学习如何使用这个程序
\end{itemize}
\end{document}
